係呢個亂世 究竟American History X可唔可以係香港套用

人究竟會唔會改變？
一貫思想同價值觀係與生俱來，
定係透過經驗同經歷而產生。
睇完呢套戲唔知大家有冇結論？

American History X (1998) Dir. Tony Kane （有劇透）
故事圍繞主角Danny Vinyard 同剛剛出獄嘅哥哥Derek Vinyard 嘅一夜
Danny 係一個推崇白人思想，Neo-Nazi 派嘅人。
佢細細個已經跟住哥哥到處攻擊Minority （特別係黑人）嘅地頭 所以當佢啊哥係偶像。
誰不知哥哥出獄之後成個人變咗，連Neo-Nazi 嘅光頭造型都冇埋，Danny 開始對哥哥Derek 起了疑心。
哥哥眼見Danny 對佢已經失去信心 就直接同佢講係監獄發生嘅事改變咗佢一生
係監獄佢見到自己嘅醜陋 見到自己被同伴背叛
但係獄中認識了個黑人朋友 明白到社會不公義嘅一面 更因為呢次嘅認識認定大家為兄弟
對哥哥Derek黎講 入獄佢睇到社會另一面 決定改過自身用包容嘅心去
Danny 以哥哥為偶像都被感化 知道之前過錯希望改過

呢套戲話雖大半都褒揚Neo Nazi 嘅行為
最後一個反高潮 各主角都搵到改邪歸正嘅原因
“Hate is a baggage” 用愛去改變世界

細細個睇覺得人嘅思想話雖係靠家人培養
但係透過包容 了解 明白 代入 體驗 同愛會令人改變
所以我係呢個政治敏感時期 我都唔希望社會不會對立 透過理性討論 教育同關懷去了解各方面嘅見解 用愛去改變而融合
可惜眼見警察可以咩都唔理
政府咩可以嘢都唔聽
政權已經失控去到冇可能接受地步
見到現今局勢我啞口無言
一直套用呢部戲教我嘅道理 以愛為先都去到臨界點
好似已經不適合現今使用
但我堅信人會改變 一日有人肯聽都有抗爭嘅義意

感化別人恕我做不到 但係只希望留下呢部戲
希望香港人能從心問為香港好的出路
“We are all brothers”
Choose Love instead
（電影原意係講述美國種族問題，但當中化除憎恨而用愛去改變社會問題係令我最感動。）

*社會對立

呢套係歷史級神作, 係歷史級
兩個Edward都係全盛期既演出, Edward Norton呢套根本係影帝級
永遠記得開場佢殺黑人嗰幕, 簡直痴撚線
嗰一腳踩落去, 堪稱影史其中一幕最殘忍殺人鏡頭

頭一幕已經set 曬成套戲嘅Tone
之後大改變簡直出乎意料
神作神作